日本政府要求民眾發燒4日才打武漢肺炎咨詢熱線 政府不會公開專門診所名單

現在閱讀
日本要求民眾發燒4天 才打新冠肺炎熱線諮詢

日本要求民眾發燒4天 才打新冠肺炎熱線諮詢
環球社會熱點 10:41 2020/02/19
日本防控新冠肺炎疫情似乎應接不暇，建議民眾發燒4天，才致電新冠肺炎熱線諮詢情況

▲ 日本防控新冠肺炎疫情似乎應接不暇，建議民眾發燒4天，才致電新冠肺炎熱線諮詢情況

新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎）在日本擴大。日本東京都、北海道等地都出現感染途徑不明個案，新冠肺炎有社區爆發風險。日本政府防控新冠肺炎疫情似乎應接不暇，建議民眾發燒4天，才致電新冠肺炎熱線諮詢情況。

【鑽石公主號】「日本無義務應對」日媒反駁外界批評

【鑽石公主號】發燒患者周圍走 日本專家揭慘況

日本政府近日設立24小時新冠肺炎諮詢熱線，厚生勞動省列出3類情況，建議民眾遵從：

一般人士，包括兒童，發燒37.5攝氏度、有咳嗽等感冒病徵4天以上，就應致電熱線
長者、長期病患者、孕婦發燒、咳嗽2天就應致電熱線
呼吸困難、強烈疲倦人士應立即致電熱線
日本6地高危或社區爆發 患者感染途徑不明

日本船上派對11人染新冠肺炎 病毒恐已在東京傳播

對於將兒童與成人同樣看待，建議發燒4天才打電話諮詢，厚生勞動省解釋稱，這是因為截至目前都沒有報告顯示，兒童患上新冠肺炎病情會易於重症化。

當局同時呼籲，有發燒和感冒等病徵民眾，不要上班和上學，亦應避免外出。

南韓確診單日急升近50% 新冠肺炎恐社區爆發

南韓大邱社區爆發恐封城 政府急澄清無此事

接聽熱線專家一旦認為來電者患上新冠肺炎，會向對方介紹專業門診。

為了避免民眾沒有致電諮詢熱線就蜂擁看病，日本政府決定，不公開設有專業門診的醫療機構名單。

果然全世界一齊gg 日子就到